<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<agro_bilten>
 <datum_upisa>27.02.2023.</datum_upisa>
 <upozorenje>U gorju te mjestimice u nizinama moguće je snižavanje vrijednosti minimalne 
temperature zraka uz tlo ispod točke smrzavanja te je potrebno zaštititi osjetljivo bilje. 
Na sjevernom Jadranu mogući su olujni do orkanski udari vjetra koji mogu 
uzrokovati štetu na nasadima.  
</upozorenje>
 <interval_analize>20.02.2023. - 27.02.2023.</interval_analize>
 <stanje>U proteklih sedam dana minimalna vrijednost temperature zraka u unutrašnjosti Hrvatske spustila se do -2.8 °C, koliko je izmjereno u Gospiću  (Zavižan -10.3 °C, Parg -6.2 °C), a uzduž Jadrana do 1.6 °C, koliko je izmjereno u Rijeci (Pazin 0.4 °C). Najniža vrijednost temperature zraka na 5 cm od tla izmjerena je u Karlovcu, a iznosila je -4.4 °C (Zavižan -10.3 °C, Parg -6.2 °C, Pazin -4.0 °C). Maksimalne vrijednosti temperature zraka u unutrašnjosti dosezale su 20.1 °C, koliko je izmjereno u Slavonskom Brodu, a uzduž Jadrana do 17.9 °C, koliko je izmjereno u Dubrovniku (Pazin 14.6 °C). Temperaturne sume bile su osjetno iznad razine višegodišnjeg prosjeka. U proteklih sedam dana obilna kiša padala je gotovo u cijeloj zemlji, a najviše je palo na Zavižanu 127.4 mm, Gospiću 94.1 mm, Senju 89.4 mm, Rabu 63.2 mm, Kninu 61.3 mm, Zadru 59.6 mm, Slavonskom Brodu 59.3 mm, Osijeku 53.5 mm, Pargu 51.8 mm, Rijeci 50.7 mm, Karlovcu 48.3 mm, Sisku 46.6 mm, Šibeniku 44.6 mm, Gradištu 43.9 mm, Daruvaru 43.8 mm te Malom Lošinju 40.9 mm. Snijeg je zabijelio velik dio Hrvatske te je maksimalna visina snijega zabilježena na Zavižanu 91 cm, Begovom Razdolju 75 cm,  Gospiću 70 cm, NP Plitvička  jezera 68 cm, Gračacu 52 cm, Pargu 46 cm, Plaškom i  Crni Lug - NP Risnjak 41 cm, RC Puntijarci i Delnicama 40 cm, Ogulinu 31 cm, Slunju 30 cm, Hrvatskoj Kostajnici 21 cm, Bosiljevu 20 cm, Požegi 16 cm, Otočac 15 cm, Ličko Lešće 14 cm, Karlovcu i RC Bilogora 12 cm, Sisku, Kutjevu i Kutini 10 cm.</stanje>
 <interval_prognoze>27.02.2023. - 02.03.2023.</interval_prognoze>
 <p_ih>Tijekom razdoblja očekuje se hladno, oblačno i pretežno suho vrijeme. Moguća je mjestimična mala količina oborine. Minimalne vrijednosti temperature zraka očekuju se u granicama od -3 do 2 °C u prvoj polovini razdoblja, uz tlo i niže vrijednosti. Maksimalne vrijednosti očekuju se od 5 do 10 °C krajem razdoblja. Minimalna relativna vlaga zraka oko 55 %, a maksimalna oko 95 %. Srednja dnevna temperatura tla na 10 cm dubine očekuje se većinom od 2 do 7 °C. Temperaturne sume osjetno ispod razine prosjeka za ovo razdoblje. Ne očekuje se sijanje Sunca. Tijekom razdoblja vrijednosti minimalne temperature zraka uz tlo mjestimice bit će ispod točke smrzavanja te je potrebno zaštititi osjetljivo bilje. </p_ih>
 <p_ssz>Očekuje se hladno, oblačno i pretežno suho vrijeme. Moguća je mjestimična mala količina oborine. Minimalne vrijednosti temperature zraka očekuju se u granicama od -3 do 2 °C u prvoj polovini razdoblja, uz tlo i niže vrijednosti. Maksimalne vrijednosti od 4 do 7 °C krajem razdoblja. Minimalna relativna vlaga zraka oko 55 %, a maksimalna oko 95 %. Srednja dnevna temperatura tla na 10 cm dubine većinom od 4 do 8 °C. Temperaturne sume osjetno ispod razine prosjeka za ovo razdoblje. Ne očekuje se sijanje Sunca. Tijekom razdoblja vrijednosti minimalne temperature zraka uz tlo mjestimice bit će ispod točke smrzavanja te je potrebno zaštititi osjetljivo bilje. </p_ssz>
 <p_lg>Veći dio razdoblja očekuje se hladno i oblačno vrijeme uz moguću malu do umjerenu količinu snijega u Gorskome kotaru. Minimalne vrijednosti temperature zraka očekuju se u granicama od -5 do 0 °C u prvoj polovini razdoblja. Maksimalne vrijednosti očekuju se od 0 do 5 °C krajem razdoblja. Minimalna relativna vlaga zraka oko 75 %, a maksimalna do 100 %. Srednja dnevna temperatura tla na 10 cm dubine većinom od 2 do 5 °C. Vjetar jak do žestok, mjestimice olujan i orkanski te su mogući lomovi na gramana. Temperaturne sume osjetno ispod razine prosjeka za ovo razdoblje. Ne očekuje se sijanje Sunca. Tijekom razdoblja vrijednosti minimalne temperature zraka uz tlo bit će ispod točke smrzavanja te je potrebno zaštititi osjetljivo bilje. </p_lg>
 <p_ip>Očekuje se hladno i pretežno oblačno vrijeme uz mjestimičnu malu do umjerenu količinu kiše. Minimalna temperatura zraka očekuje se od 0 do 5 °C u prvoj polovini razdoblja, a u unutrašnjosti Istre moguće i niže. Maksimalne vrijednosti temperature zraka od 5 do 10 °C krajem razdoblja. Maksimalna relativna vlaga zraka oko 80 %, a minimalna oko 55 %. Srednja dnevna temperatura tla na 10 cm dubine uglavnom od 4 do 10 °C. Vjetar jak do žestok, na Kvarneru mogući olujni i orkanski udari te su mogući lomovi na granama. Temperaturne sume osjetno ispod prosjeka za ovo razdoblje. Ne očekuje se sijanje Sunca. </p_ip>
 <p_da>Prevladavat će hladno i pretežno oblačno vrijeme uz umjerenu do obilnu količinu kiše, posebno u drugoj polovini razdoblja. Minimalna temperatura zraka u prvoj polovini razdoblja očekuje se od 2 do 5 °C, a u unutrašnjosti Dalmacije od 0 do 3 °C). Maksimalna vrijednost temperature zraka uglavnom od 10 do 15 °C krajem razdoblja. Maksimalna relativna vlaga zraka oko 85 %, a minimalna oko 65 %. Srednja dnevna temperatura tla na 10 cm dubine uglavnom od 10 do 14 °C. Mjestimice moguć jak do žestok vjetar. Temperaturne sume većinom ispod razine prosjeka za ovo razdoblje. Ne očekuje se sijanje Sunca. </p_da>
 <interval_izgleda>03.03.2023. - 05.03.2023.</interval_izgleda>
 <izgledi>KONTINENT: Veći dio razdoblja prevladavat će hladno, djelomično do pretežno sunčano vrijeme, uz moguću mjestimičnu malu količinu kiše u prvoj polovini razdoblja. Maksimalne vrijednosti temperature zraka u nizinama vjerojatne su uglavnom između 6 °C i 11 °C krajem razdoblja, a u gorju od 4 do 7 °C. Zbog vedrih noći minimalne vrijednosti temperature zraka u nizinama očekuju se između -4 °C i 0 °C, a u gorju u granicama od -5 °C do -11°C, posebno će biti izražene krajem razdoblja te je potrebno zaštititi osjetljivo bilje od smrzavanja.
Očekivane temperaturne sume u nizinama uglavnom osjetno ispod razine višegodišnjeg prosjeka za ovo doba godine.



JADRAN: Diljem Jadrana veći dio razdoblja očekuje se pretežno sunčano vrijeme, uz mogućnost za mjestimičnu malu količinu kiše u prvoj polovini razdoblja.  Maksimalne vrijednosti temperature zraka od 8 °C do 13 °C. Minimalne vrijednosti duž jadranske obale od 1 °C do 4 °C, a u zaobalju 0 °C do -4 °C krajem razdoblja kada je potrebno zaštititi osjetljivo bilje od smrzavanja.
Očekivane temperaturne sume osjetno ispod razine prosjeka za ovo doba godine. U većini krajeva očekuju se relativno povoljni vremenski uvjeti za obavljanje radova na otvorenom. 
</izgledi>
</agro_bilten>
