<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<agro_bilten>
 <datum_upisa>06.03.2023.</datum_upisa>
 <interval_analize>27.02.2023. - 06.03.2023.</interval_analize>
 <stanje>U proteklih sedam dana minimalna vrijednost temperature zraka u nizinama spustila se do -3.3 °C koliko je izmjereno u Varaždinu, u gorju u Gospiću -7.0 °C (Zavižan -9.4 °C, Parg -5.0 °C), a uzduž Jadrana  do -2.1 °C koliko je izmjereno u Puli (Pazin –3.6 °C). Najniža temperatura zraka na 5 cm od tla u kontinentalnom dijelu izmjerena je u Gospiću u iznosu od -10.0 °C (Zavižan -9.4 °C), a na Jadranu -3.0 °C koliko je izmjereno u Rijeci (Pazin -7.0 °C, Knin -2.0 °C). Maksimalna vrijednost temperature zraka u nizinama izmjerena je u Karlovcu od 12.6 °C, u gorju u Ogulinu 10.7 °C (Zavižan 1.8 °C, Parg 6.2 °C), a duž Jadrana u Dubrovniku u iznosu od 17.8 °C (Pazin 15.5 °C). Ostvarene temperaturne sume u kontinentalnoj Hrvatskoj bile su znatno ispod višegodišnjeg prosjeka, a u Istri i Dalmaciji iznad višegodišnjeg prosjeka za to razdoblje. Oborine je bilo u cijeloj zemlji, a najviše je zabilježeno u Pločama 63.6 mm, Dubrovniku 57.6 mm, Hvaru 34.3 mm, Komiži 33.4 mm, Lastovu 29.8 mm, Splitu 27.6 mm, Ogulinu 27 mm, Karlovcu 20.7 mm, Zadru 20.3 mm, Gospiću 18.8 mm, Pargu 16.7 mm, Zavižanu 16.4 mm, Šibeniku 11 mm. Maksimalna visina snijega od 93 cm zabilježena je na Zavižanu, zatim u Gospiću 69 cm, Pargu 44 cm, Ogulinu 28 cm, Karlovcu 13 cm, Sisku 6 cm, Gradištu 4 cm, Slavonskom Brodu 3 cm, Osijeku 2 cm te Križevcima 1 cm.</stanje>
 <interval_prognoze>06.03.2023. - 09.03.2023.</interval_prognoze>
 <p_ih>Tijekom cijelog razdoblja očekuje se pretežno oblačno s povremenim sunčanim razdobljima. Mjestimično je moguća mala količina kiše. Minimalna vrijednost temperature zraka očekuje se između 2  i 5 °C. Maksimalna temperatura zraka od 14 °C do 17 °C. Očekivane temperaturne sume iznad višegodišnjeg prosjeka. Ne očekuje se značajno sijanje Sunca.  Minimalna relativna vlaga oko 50 %, a maksimalna oko 95 %. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm očekuje se u rasponu od 6 °C do 9 °C.</p_ih>
 <p_ssz>Očekuje se pretežno oblačno. Mjestimično je moguća mala količina kiše. Minimalna vrijednost temperature zraka očekuje se od 2 do 5 °C. Maksimalna temperatura zraka između 14 i 17 °C. Očekivane temperaturne sume iznad višegodišnjeg prosjeka za to razdoblje. Ne očekuje se značajno sijanje Sunca. Minimalna relativna vlaga  oko 55 %, a maksimalna do 100 %. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm očekuje se u rasponu od 5 °C do 9 °C.</p_ssz>
 <p_lg>Tijekom cijelog razdoblja očekuje se pretežno oblačno uz malu količinu oborine. Minimalna temperatura zraka očekuje se između 0 °C i 4 °C. Maksimalna temperatura zraka od 9 °C do 12 °C. Očekivane temperaturne sume oko višegodišnjeg prosjeka za to razdoblje. Ne očekuje se sijanje Sunca. Minimalna relativna vlaga oko 60 %, a maksimalna do 100 %. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm očekuje se između 1 °C i 5 °C.</p_lg>
 <p_ip>Promjenjivo oblačno s povremenim sunčanim razdobljima, osobito u prvoj polovici razdoblja. Mjestimice kiša, u okolici Rijeke moguća i veća količina. Minimalna temperatura zraka između 8 i 11 °C, u unutrašnjosti Istre nešto niže.  Maksimalna temperatura zraka između 12  i 15 °C. Očekivane temperaturne sume iznad višegodišnjeg prosjeka za to razdoblje. Ne očekuje se značajno sijanje Sunca. Minimalna relativna vlaga oko 60 %, a maksimalna 100 %. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm očekuje se u rasponu od 7 °C do 11 °C.</p_ip>
 <p_da>Tijekom cijelog razdoblja očekuje se promjenjivo oblačno uz malu količinu kiše, mjestimice moguć i poneki lokalni pljusak. Minimalna temperatura zraka očekuje se između 8 °C i 12 °C. Maksimalna temperatura zraka u rasponu od 14 °C do 16 °C. Očekivane temperaturne sume oko višegodišnjeg prosjeka za to razdoblje. Početkom razdoblja moguće sijanje Sunca između 3 i 7 sati dnevno, krajem razdoblja bez značajne količine. Minimalna relativna vlaga oko 55 %, a maksimalna do 100 %. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm očekuje se u rasponu od 7 °C do 11 °C.</p_da>
 <interval_izgleda>10.03.2023. - 12.03.2023.</interval_izgleda>
 <izgledi>U cijeloj Hrvatskoj izgledno je iznadprosječno toplo, ali i dalje oblačno i nestabilno vrijeme. Minimalna temperatura zraka u unutrašnjosti očekuje se između 2 °C i 6 °C, a duž Jadrana između 8 °C i 12 °C. Maksimalna vrijednost temperature zraka u nizinama izgledna je od 16  do 19 °C, u gorju između 13 i 15 °C, a duž Jadrana od 15 do 17 °C. Očekivane temperaturne sume znatno  iznad višegodišnjeg prosjeka za ovo doba godine. Pratite dnevnu prognozu o mogućoj promjeni krajem tjedna.</izgledi>
</agro_bilten>
